習近平上台力推 暴增萬家埋禍根

中國P2P平台不斷出事，引發騷亂，根源其實是中共自種禍根。
習近平上台後鼓勵「金融創新」，力挺「互聯網經濟」，使P2P
如雨後春筍般出現。如今出了問題，上億名債主把矛頭指向中共
，衝擊政權穩定，尤其在美中貿易戰背景下，金融維穩已成為當
局頭等大事。

香港《蘋果》報導，中共十八大後，看到阿里巴巴、微信等網路
業者火熱發展，自以為找到經濟新增長契機。另方面當局也期待
，希望此一「新經濟」模式可為各地已達天文數字的地方債務，
提供解決方案。

在此考量下，中共一度鼓吹「互聯網經濟」，總理李克強甚至赴
深圳為騰訊微眾銀行剪綵。對很多企業發起以集資為目標的「金
融創新」，當局默許甚至參與，如雲南泛亞案就是一經典例子。

近5千平台倒閉

據統計，中國P2P平台從2007年發展至2012年只有160餘家，但習
近平上台後的2013年開始暴增，2018年已激增至1萬多家，納入
官方統計者有6000多家，充分說明習是P2P始作俑者。

到今年6月，中國累計停業及問題P2P平台達到4811家，涉案金額
已達上兆人民幣，受害者上億。但當局把責任推給業者不法集資
，還怪民眾盲目相信，投資失當。

其實從2015年開始，中共已意識到問題嚴重性；浙江E租寶、雲
南泛亞等案發生後，追債者動輒成千上萬。防範金融風險已成中
南海要務。習近平多次指示要把工作重點放在「金融安全」，當
局又成立「金融穩定委員會」，由習心腹副總理劉鶴兼主任。

中共當局還清剿了一批「金融大鱷」，以期殺雞儆猴。不過，遍
地爆破的P2P平台帶來的示威怒潮，顯然是場更難對付的政權危
機，那些被騙得傾家蕩產甚至家破人亡的民眾一旦組織起來，隨
時可能成為中共當局的掘墓人。

擁護習近平新時代中國特色社會主義思想

濕狗大精神

P2P = 呃中產錢收返國有，之後間野破產，中產維權，死埋無得追，完

要幾on9先會諗得出P2P

早知我地呃理一份

係幾蠢先會投資p2p
遲下就會攪乜鳩支付寶架啦

應該問幾ON9先會信贏國搞既P2P

去槓桿又贏左一仗

社會主義？可笑
真正共產係應該人人均富均貧
讓一部分人先富起來已經變成了資本主義

內憂外患
第時回望呢刻 又係一段被隱藏既歴史

最搞笑係如果捉到條友既
支共一句非法集資 直頭充公埋

有好多香港金融保險SALES早兩前上去廣州呃埋一份啦

係中共垃圾啫 美國都有p2p

同信中國係贏國一樣

沒事的, 沒事的, 相信和支持黨, 聽黨的話

最on9嘅嘢都未爆

Pig to Pig

屌哂梨地牙
乜9刀賴我

仲有貿易戰全面啟動

禍咩根？
中共擺明扼你錢架啦
養肥你再收割
上訪？搞事？
殺撚埋你呀屌你老母

又想起和珅的結果了

又喺度誇大........

D錢去晒邊呢

餘額寶係咪都算係呢種p2p？

之前見佢宣傳, 叫人存定期, 會有高息收

當期時見到其他幾個討論區o既人就研究點樣用香港人身份去開戶口, 連帶點樣去開內地戶口同銀行卡o既方法

土匪政權

咁最on9嘅嘢係咩？

我都聽過哩樣 個陣一睇就對哩樣完全無信心

篇文樓豬打架？
啲金額同人數咁浮誇既
上兆金額

黨唔夠錢洗呀，仲嘈

p2p大陸好興，貪佢高回報，好彩香港法例唔比玩 p2p,如果唔係實有大把人玩

有啲似08年金融海嘯，不過直接好多，人地起碼有將A+B+C債券溝下，雖然都係垃圾

哈哈，小勝一籌。不過大家既高層都冇事

每個平台閒閒地幾千萬先收網
都執左幾千個
計計先啦

支那係雜帝管制下都不知幾好

果班上訪全部都要抄家打靶啦！支那狗

一間e租寶都成7百億

P2P=支共收割財產平台

將低賤的中國人同美國比

美國堆金融機構一堆要同人和解，賠款

真係好撚似，好彩得班大陸佬自己圍內玩，如果其他國家由其新興市場果堆玩埋一份，咁就真係同08一樣冚家剷

奶過野唔會咁快再中同一樣野，係大陸人未試過

有班0.5 之前狂吹中囯, 屌9香港落後連p2p都禁, 等...

支那寶囉
不過同種金一樣夾帶私逃姐